《**富江**》（、[假名](../Page/假名.md "wikilink")：）是[日本恐怖](../Page/日本.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")[伊藤潤二創作的系列](../Page/伊藤潤二.md "wikilink")[漫畫及該系列的同名主角](../Page/漫畫.md "wikilink")，該系列的首部作品於於1987年推出，並讓伊藤潤二贏得了楳圖賞。在廣受歡迎後，《富江》也被改編為一系列[電影和](../Page/電影.md "wikilink")[動畫作品](../Page/動畫.md "wikilink")。

## 故事

川上富江，美麗的外表有一股魔力，會讓男人陷入瘋狂迷戀。男人為了親近富江，會不擇手段討好其驕縱殘忍的個性。而在與富江交往後又會因強烈的忌妒、恨意與莫名的殺意殘殺富江，把富江肢解。但富江事實上是不死的[妖怪](../Page/妖怪.md "wikilink")，一塊屍塊、一處血跡甚至少數[細胞都可以再生成一個富江](../Page/細胞.md "wikilink")。富江之间也会互相残杀，數量不明的富江以殘害男女為樂已有上百年的歷史。富江對女人也帶來各種威脅，為富江瘋狂的男人會傷害其他人，甚至富江的細胞也會侵蝕其他女子使之变成富江。在續作之中，也有女保姆為嬰兒富江瘋狂的情節。

## 人物

  - **富江**的全名為川上富江（（假名：）；羅馬音：Kawakami Tomie ）。
  - 膚色白，身材瘦削。（此亦為大部分角色之特徵）
  - 左眼下方有一顆[痣](../Page/痣.md "wikilink")。
  - 家世不明（有幾次是以養女的身分出現）
  - 外表年齡大約是高中生左右。
  - 個性非常驕縱自大，小氣，自視如女王一般。
  - 不會愛上任何人，只會用謊言去欺騙對方感情。
  - 富江之間擁有彼此的記憶，但彼此若有無法忍受對方者，會不停叫自己的擁護者去刺殺對方，直到其中一個富江被殺害。
  - 細胞具有極強的增生能力，身體分離後能自行發展成獨立的個體。
  - 除身體外，[頭髮或](../Page/頭髮.md "wikilink")[指甲離開身體也會繼續增生](../Page/指甲.md "wikilink")，甚至可以控制別人（有一篇故事僅一束頭髮從一小盒增生變一大箱，黏到頭皮上可以和富江對話，但頭髮只會往身體裡生長）。
  - 其再生能力足以抵抗強酸和[珈瑪射線](../Page/珈瑪射線.md "wikilink")，殺掉並阻止她再生的唯一方法似乎是用火燒。
  - 害怕或憤怒時會自行分裂。
  - 喜欢吃[魚子酱](../Page/魚子醬.md "wikilink")（有時不想吃，或是喜歡吃最高級的食物）。
  - 有使人一見喜歡到瘋狂的恐怖魔力（不管男女老幼）。
  - 照相會照出可怕的另一面（不是每個人都可以照得到他真面目）。
  - 喜歡搶奪別人喜歡的男人、女人，或任何事物。
  - 富江睡覺時，眼睛是翻白眼狀態（漫畫中可以確認）。

## 出版書籍

《富江》是伊藤潤二的第一部作品，《富江》於1986年拿到恐怖漫畫獎項「楳图赏」佳作，於1987年刊載於《萬聖節月刊》，這是伊藤潤二的成名之作。此後伊藤潤二又創作了《富江
森田病院篇》、《富江 PART 2》。

  - 伊藤潤二恐怖漫畫精選
      - 第1卷 富江 （1998年9月）
      - 第2卷 富江 PART 2 （1999年4月）

<!-- end list -->

  - 富江 (全)（2000年2月）/台灣未代理，即將靈少女版的收錄在一起。

<!-- end list -->

  - 富江 Again -富江 PART 3- （2001年3月）

<!-- end list -->

  - 伊藤潤二恐怖博物館
      - 第1卷 富江 1（2002年5月）
      - 第2卷 富江 2（2002年5月）

<!-- end list -->

  - 伊藤潤二愛藏版
      - 第1卷 富江 上（2011年1月）
      - 第2卷 富江 下（2011年1月）

## 電影

  - 富江 (1999年3月6日)（台譯：高校惡靈-富江）（愛攝影的月子失憶後又遇到富江）
      - 導演：，由[菅野美穗飾演富江](../Page/菅野美穗.md "wikilink")。
  - 富江 Another Face (1999年12月16日)（台譯：富江-復活密碼）（電視劇，三篇故事）
      - 導演：，由飾演富江。
  - 富江 replay (2000年2月11日)（台譯：午夜凶靈-富江）（富江在森田醫院的故事）
      - 導演：，由[寶生舞飾演富江](../Page/寶生舞.md "wikilink")。
  - 富江 re-birth (2001年3月24日)（台譯：怨念再生-富江）（愛繪畫的英雄遇到富江）
      - 導演：[清水崇](../Page/清水崇.md "wikilink")，由[酒井美紀飾演富江](../Page/酒井美紀.md "wikilink")。
  - 富江 最終章 -禁断の果実-
    (2002年6月29日)（台譯：禁忌之戀-富江）（在鄉下高中的普通富江：**橋本登美惠**（由[宮崎葵飾演](../Page/宮崎葵.md "wikilink")）遇到妖怪富江）
      - 導演：，由[安藤希飾演富江](../Page/安藤希.md "wikilink")。
  - 富江 BEGINNING (2005年4月9日)（台譯：惡夢再臨-富江）（富江在愛攝影的玲子的高中故事）
      - 導演：及川中，由飾演富江。
  - 富江 REVENGE (2005年4月16日)（台譯：終極復仇-富江）（山上女醫生開車撞到裸體富江，捲入診所與登山學生的懸案）
      - 導演：及川中，由、[美波飾演富江](../Page/美波.md "wikilink")。
  - 富江 vs 富江 (2007年11月17日)（台譯：雙面魔性女）（兩位魔性女的廝殺）
      - 導演：，由飾演富江。
  - 富江 アンリミテッド (2011年5月14日)（台譯：富江：陰魂不散）（重演05年富江 BEGINNING的故事情節）
      - 導演：，由飾演富江。

## 動畫

  - [伊藤潤二驚選集](../Page/伊藤潤二驚選集.md "wikilink")（，2018年[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")）
      - 導演：田頭忍，由[末柄里惠配音](../Page/末柄里惠.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [完美恐怖生物-富江](https://web.archive.org/web/20110901100337/http://www.okwap.com/blogsite/e0105.asp?BLogID=%7B437EB17A-2780-4409-834A-D9F9076EEB79%7D&DiaryCategoryID=%7B7084815F-DE26-4385-A05A-B45AC8522885%7D)

[Category:伊藤潤二](../Category/伊藤潤二.md "wikilink")
[Category:改編成電影的日本漫畫](../Category/改編成電影的日本漫畫.md "wikilink")
[Category:恐怖漫畫](../Category/恐怖漫畫.md "wikilink")
[Category:日本漫畫改編日本電視劇](../Category/日本漫畫改編日本電視劇.md "wikilink")
[Category:虛構女性動漫角色](../Category/虛構女性動漫角色.md "wikilink")
[Category:漫畫中的青少年角色](../Category/漫畫中的青少年角色.md "wikilink")
[Category:虛構恶魔](../Category/虛構恶魔.md "wikilink")
[Category:虛構高中生](../Category/虛構高中生.md "wikilink")
[Category:具有加速癒合能力的虛構角色](../Category/具有加速癒合能力的虛構角色.md "wikilink")